【SpaceX】Tesla九千萬試搞太空旅行

係reddit見到好多人熱烈討論，睇返連登好似冇乜人講緊
Tesla創辦人Elon Musk之前講過嘅太空旅行計劃SpaceX終於有動靜
分分鐘係人類近代科技最重要嘅一個里程碑

最緊要係屌你老母人地九千萬可以整個兩個火箭搞太空旅行
個推動器仲可以完美降落
我哋就掉千幾億落鹹水海

嗯..

我會話香港唔係做科研嘅地方
有料嘅已經去咗大陸搞drone或者去Silicon Valley
得星之子嗰啲仲喺香港鳩下鳩下r政府funding

香港已經被完全金融化

香港邊個有錢佬會咁有大志

唔駛一億就玩到太空旅行
我地千幾億整個鳩鐵 仲要唔夠

其實外國點睇高鐵個成本

你肯定9000萬包曬佢呢10 年fail 過咁多次嘅成本?
仲有研究費喎, 佢搞spacex 搞到爭d 破產喎, 你肯定條數係9000萬?

再認真比較下點解美帝得（9up）

第一
NASA有提供Technology support俾SpaceX
九千萬可能只係外判project個價
但Falcon Heavy之所以成事都係多得政府一直俾錢NASA搞研發（技術同人才）同埋Elon個Tesla被商界睇好（funding）

如果Elon Musk喺香港出世就搞唔到啦
就算搞出Tesla香港政府都俾大陸車廠行先...

跟住嘅其他因素就比較plain嘅...
第二
香港冇土地冇海俾Rocket Launch or even test flight

第三
Space X有最top嘅科研人才
喺香港得金融人才或者醫生啫
（律師都沒落緊 考慮到基本法名存實亡）

其實DJI 都係香港開始, 不過香港乜野都貴, 政府又短視, 咪搞到而家咁

咁其實都幾諷刺

喺香港起家
宜家中日美歐都有divisions 反而連間office都唔見有

不過個創辦人係科大d mainlander 黎
一開始間公司都係科大出錢support

其實香港d 後生仔邊肯出黎搏
你睇elon musk 好風光而家, 但佢當年一出黎咪又係搏返黎
有時雖然話政府有問題, 但香港嘅後生仔其實都唔係無問題

咁呢班香港後生仔又係邊一班人教出黎
呢班人嘅價值觀諗法咪黎自上一代教佢地嘅人囉

香港人最搏咪炒賣

講緊咩由香港起家

要賴上一代好容易, 要做好自己好難( 我唔係話香港嘅教育制度好)
香港多數嘅年青人根本係無elon musk 果種心態
創新同去搏就係講緊行一條無前人行過嘅路
如果香港嘅年青人係咁易比上一代嘅價值觀同諗法改造嘅話, 佢去到邊都唔會有成就

DJI 呢間公司, 而家航拍市佔70%
個idea 同技術都係科大嘅研究topic 開始

香港大把後生仔搏緊
只係香港無機會同空間養大startup

用返elon musk 嘅例子黎講
有料嘅startup 點都會有人invest
機會度度都有, 不過當然都要睇彩數同際遇

人地騰訊好似會注資幫新startup
香港有無

屌你老母乜春都賴後生仔
仆你個臭街
連基本住宅衣食住行都未保障到
搵餐飯都已經得番工同訓教
你叫d後生諗點搏?
會唔會搏命出黎打劫會易d?
你拎香港既後生仔同外國比?
人地起碼租樓平先
最基本衣食住行唔撚洗點樣愁
工時各方面有保障
香港收工都8-9點仲可以做乜?

好彩你講番最尾果句

係喇係喇呢度歌頌緊嘅elon musk 呢世人已經差d 試過2次破產你又知唔知
你喺度講衣食住行, 係喇 比你衣食住行都滿足到, 生活安安穩穩先去搏囉
你自己睇下有邊個係做到大事之前係唔洗愁架

呢個世界係無免費嘅午餐架

香港大把人好似你咁諗咪就係自己埋沒左自己囉
乜野都要最stable 先肯行出去
有咁嘅心態嘅話, 我肯定就算比你保障到衣食住行之後你都唔會去搏去闖

elon musk第一間公司已經賣3億比人, 但係佢再去玩新野, setup 新一間公司paypal, 再去賺15億美金

如果用你嘅諗法, 佢應該賺完第一間公司果3 億已經退休, 世界都唔會有間spaceX

咁無可否認際遇同運氣係重要
不過講乜都假, 最緊要係你有無個膽 有無堅持 有無個心

仲有佢個清潔生意
賣咗百幾萬定點

淨係睇到成功既人起度9up

我唔明點解你又可以肯定人地唔會肯去闖
我唔知你咩年紀 依家啲後生仔一樣好多人有大計
不過俾你失敗幾次 未實踐到既話一樣要面對現實
衣食住行都保障唔到你想人地點講理想？
去咬老綜囉 不過到時你又會屌人咁後生就咬老綜
每代都有每代既難處 你可以話啲後生唔捱得
我地都可以話你啲老屎忽生於經濟起飛年代就係到也文也武

年青人應反問自己為何做不到elon musk / 李嘉誠

香港Steve Jobs - 鄭若驊

自破自立

唔通果種心態係石頭爆出黎 ？
一係就天生dna入面呢樣無得講，一係就係個大環境影響而成囉，成日話後生仔點廢點廢，個問題係後生仔廢個原因係咩？大環境囉老豆老母寵慣囉，老師寵慣囉，老年人最鍾意鬧下一代不過從來無諗過個問題係自己造成
好多所謂傳統手藝失傳就話無後生承傳咩咩咩，但係連有呢門手藝果D老豆老母由細到大都灌輸比佢D仔女話呢行辛苦呀，讀多D書坐寫字樓好呀

唔好成日話點解香港無

你會唔會點解Chicago NYC出唔到科技公司

而家香港比中共食左架啦

中共國策係

金融：香港上海
科技：杭州深圳
政治：北京

香港注定係無得玩
所有野都係以中共做中心點

特別行政區？河水不犯井水？笑死啦

sbt ,好多時班廢老都睇唔起傳統手藝

轉換外國一定將佢包裝得好好睇再發大宣傳,香港班垃圾死廢老從都都冇咁諗過

可以咁膽死幾十年如一,冇諗過發大黎搞

而加所謂傳統手藝係後生眼人只係不值一提既垃圾,失傳都唔可惜

次次都係有人每邊打50大板以為自己好Critical thinking

一開始Falcon 1個時差唔多全部都係Elon Musk 獨資，係bid CRS 之後先有人投資

其實香港咁撚多儲備
拎小小去搞科研根本好屈機
而且香港係唔少人才

香港係有科研人才的

香港人才喺哂度，點解乜都搞唔到仲搞到人才外流？就係因為呢個城市無機會俾到人發圍

F9 開發1.7b ， 重用開發1b, FH 0.5B
所以總開發成本要3.2B ，放係全世界都係極平，25億就可以做現役最有競爭力同最強火箭
不過好大原因因為SpaceX 係standing on the shoulder of giants，無90年代第一輪私人太空潮，都無咁多平資產比Elon Musk 買，SpaceX 差唔多全部物業都係舊有太空企業手上買返嚟，個啲物業上面仲有好多測試同發射火箭必須品

膠鐵價錢夠鬼佬整到三艘全新航空母艦
港豬豬撚到無人有

香港正苦有錢都拎去獻媚先

唔講科研咁遠, 醫療呢D民生野一個年年有盈餘既正苦居然可以cut budget, 不過成個社會興殺生文代, 輿論引導班廢中廢老屌後生就叻, 你班中年以後既鍊成今日既社會風氣, 好意思走去怪一班十幾廿歲對社政冇話語權既一群, 舉個例醫院班廢中廢老用最多排到佢地死都睇唔到又唔見佢地嘈個政府

唔係幫政府,係幫仆街醫管局班垃圾搞出黎,政府畀budget但醫管局唔用

拎黎分花紅畀自己,政府畀錢但政府冇得管啲錢點用,其實香港醫療環境咁差全部都係

醫管局垃圾高層搞出黎

其實香港要搞科研都搞唔到火箭呢d野
但除左火箭仲有大把野可以搞
重要既係有support

醫管局班仆街咪又係個正苦委任

根本就係同一group人

高鐵造價好似仲高過CERN個加速器

真係唔login入來屌鳩你都瞓唔著；
搵香港同北美比；北美，你博撚完，輸鳩曬，有個安全網，；香港，你輸鳩曬，瞓牀位定瞓街

希望你係曲線

如果陳易希代表香港科研咁真的

美國點樣輸鳩曬有安全網?
你會唔會諗得太美好

雖然高鐵嘅造價係on9
不過咁樣比其實同d 人去拎部iphone 成本價黎計數一鳩樣咁on9
iphone 成本3000蚊係咪代表你用3000蚊會砌到部iphone 出黎?

相對呀；美國個安全網當然唔會好過加拿大。起碼你識幾個字，打份工，做返基層好撚過你香港造基層。唔好講去做由技工基層做起，基本掂過香港。